# НИИФИ
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/niifi_logo1t.webp)](f/c/n/niifi_logo1.webp)|<info@niifi.ru>, +7(8412)56-55-63, +7(8412)56-27-81, Fax +7(8412)55-14-99, +7(8412)56-24-48;<br> *Россия, 440026, г. Пенза, ул. Володарского, д. 8/10*<br> <http://www.niifi.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Акционерное общество научно‑исследовательский институт физических измерений** — разработка, производство и поставка датчиков, преобразователей и систем измерения, диагностики, контроля, управления, мониторинга и аварийной защиты.

НИИФИ является корпоративным отраслевым центром [компетенций](competence.md) 「Датчико‑преобразующая аппаратура и пьезотехника」 в составе Российской корпорации ракетно‑космического приборостроения и информационных систем.

Предприятие обладает уникальным опытом создания приборов для экстремальных условий эксплуатации в космосе и на земле.

Более 55 лет (в 2017 году) аппаратура института успешно используется при испытаниях, стендовой отработке и эксплуатации средств выведения, бортовых комплексов и функциональных блоков ракетно‑космической техники, создаваемых в рамках национальных и международных космических программ и проектов.

В настоящее время продукция АО 「НИИФИ」 используется также для оснащения существующих и перспективных образцов вооружения, военной и авиационной техники, для систем аварийной защиты реакторных установок и контроля технологических процессов атомных станций России, Украины, Индии, Болгарии, Ирана, Китая, для железнодорожного транспорта, жилищно‑коммунального хозяйства, нефтегазодобывающей и других отраслей промышленности.

Качество, надежность, точность разрабатываемых и выпускаемых АО 「НИИФИ」 средств измерений обеспечены высоким научно‑техническим, производственно‑технологическим и кадровым потенциалом, соответствующим уровнем метрологического обеспечения и многолетним опытом работы в области космического приборостроения. За достижение значительных результатов в области качества продукции и услуг и внедрение высокоэффективных методов менеджмента качества АО 「НИИФИ」 в 2012 году присуждена премия Правительства Российской Федерации 2011 года в области качества.



## The End

end of file
